\begin{abstract}
\par 
Respon yang terlambat dapat memberikan ketidaknyamanan kepada masya-
rakat. Oleh karena itu, perlunya dibuat sistem yang dapat memberikan waktu yang tepat dan dapat menyelesaikan keluhan dari masyarakat. Akan lebih baik jika terdapat sebuah sistem pengaduan yang memberi tepat waktu tanggapan yang dapat memuaskan masyarakat. Sistem seperti itu belum dibangun. Dari masalah ini, maka perlu dibuat sistem dengan metode yang dapat membantu merespon keluhan dengan waktu yang tepat.

\par
Sistem dengan K-Means Clustering\textit{} adalah metode yang dimaksud. \textit{K-Means Clustering} adalah metode pengelompokan paling sederhana yang dapat mengelompokkan data ke dalam grup k berdasarkan masing-masing kelompok.

\par
Metode \textit{K-Means Clustering}  dalam penelitian ini dikelompokkan waktu respon yang dijadwalkan menjadi tiga \textit{cluster} yang terdiri dari 40 data, adapun \textit{cluster}nya yaitu  $\textgreater$ 21 hari, $\textgreater$ 7 atau $\leq$ 20 hari, dan $\textless$ 7 hari. Berdasarkan proses penerapan metode K\textit{-Means Clustering}, hasil yang diperoleh yaitu dari waktu pelaporan yang termasuk dalam penanganan dengan $\textgreater$ 21 hari berjumlah 23 orang, pelapor dengan waktu penanganan $\textgreater$ 7 atau $\leq$ 20 hari sebesar 10 orang, pelapor dengan waktu penanganan $\textless$ 7 hari adalah 7 orang. Dari hasil tersebut, yang menjadi perhatian adalah waktu kerja $\textgreater$ 21 hari. Karena waktu yang lama akan menjadi evaluasi dari pihak terkait untuk dapat meningkatkan kinerja pelayanan sehingga dapat memberikan kepuasan kepada masyarakat.

\par Kata Kunci : Rangking, \textit{Multi Atribut Utility Theory}, waktu, penanganan, K-Means Clustering
\end{abstract}


